涉日侵華試題取消 分數不評卷及計成績

（星島日報報道）文憑試歷史科試題風波終有結果，考試及評核局委員會昨再度進行特別會議，消息指會上決定取消被指迴避日本侵華史實的題目，涉及分數不會評卷及計算成績，但同時參考其餘題目分數，加以調整。據悉會上有不同意見，但成員均認同專業上要取消題目；教育局已同時展開調查，檢視撰題及審查機制。

消息指，考評局委員會昨上午展開第二次特別會議，通過因應教育局要求，取消歷史科卷一第二題分題C，即要求考生評論「一九○○至四五年間，日本為中國帶來的利多於弊」、引起空前爭議的必答題，該題佔全卷的八分，將不會計入成績，考評局將參照同一份試卷，其餘涉及要求考生評論史觀的題目，酌量調分，以抵銷考生作答時間變相消耗的影響。據悉會上成員普遍承認該條題目有問題，但同時有不同看法，並審視不同方案對考生的影響。

據悉考評局將於日內公布詳情，公布取消有關題目及後續處理。至於教育局日前派員調查文憑試的撰題及審查機制，據悉相關人員已會見考評局人員，逐步展開調查，但當局先聚焦於試題衍生的問題，相信需時調查，短期未必有結果。截至昨晚，已有逾十萬人聯署要求取消該條題目，並追究審題委員會成員的考評局評核發展部經理（歷史）楊穎宇。

事件引起廣泛關注，特首林鄭月娥日前開腔回應，形容事件是「專業失誤」，並表明不排除行使《考評局條例》賦予行政長官的權力，包括向考評局發出行政指示，以保障本港教育質素與保護學生。

她反問考題如此不當，「是誰節外生枝？誰令這條考題是如此不適當，會引申這麼多考題以外社會上的爭議？」

教育局副秘書長康陳翠華日前以「歷史教育所為何事？」為題撰文，強調牽涉侵略、屠殺等大是大非的題目，不可能在課本甚至試題中讓學生討論利弊，質疑有人把涉事題目合理化、硬說為開放題題型，駁斥是「完全失焦的詭辯」，強調實際課程與正常教學，均不會探討日本侵略為國家帶來的「利」，而題目要求考生在約二十分鐘內「就自己所知」，處理上半個二十世紀複雜的中日關係，亦是超越考生能力，「完全不合理，也沒有意義。」

成功向年輕人報復

真心如果將啲時間擺晒落呢題

Jr please

都估到考評局實跪

邊個港共旗下機構會唔跪

而題目要求考生在約二十分鐘內「就自己所知」，處理上半個二十世紀複雜的中日關係，亦是超越考生能力，「完全不合理，也沒有意義。」

？
咁全科唔好考啦？

極慘今屆歷史考生
全力放棄做果題既人好著數

有乜野歷史係唔複雜

cls

Wow

咁中史果條又點先

呢題咁多嘢講 咁大發揮 all in完你同我講取消？？？

傷害既成，抵消個屁！

又話冇討論空間 咁複咩雜

dklm

全部以論文方式提交囉得未
佢地自己冇整合能力又以為人地冇

係咪可以JR，限制放榜？一齊攬炒

大話冚大話
就梗係會穿煲

會計狗最好出來解釋下點解同一類型嘅題目考左30幾年 到今年先話超出學生能力

屌, 要求學生喺10個鐘討論歷史都難啦
俾你係prof 都難啦, 歷史喎, 討論落去無窮無盡, 深度廣度, 科科都係咁啦

太難就話唔適合考生唔好考，不如以後淨係出填充題

dse已經簡單化咗，咁AL係呢
笑話，你老母港共

做得慢後面做唔曬果啲點算
後面可能空左8分，前面無左8分，咪仆硬街

對依題有把握，寫到水蛇春咁長既人rip

共產黨又贏

CLS

強調牽涉侵略、屠殺等大是大非的題目，不可能在課本甚至試題中讓學生討論利弊
中共

有人all in嗰題本來應該攞爆分點計啊

on99

直情係歷史科考試不合理

cls 15分係幾個grade

JR啦唔諗 逼迫到攬炒

如果JR 唔過就 影響DSE公信力？係咪咁？

全面支那化

取消試題呢一步已經令到成份卷唔公平
每日所花既時間係唔同題目都唔一樣
你一係就成份卷取消, 再考過

原來太難就唔應該考
咁我全科都覺得太難
係咪可以取消哂

但呢題係好易攞分
無讀書都識寫日本侵華好慘

最頂個層可能兩到三個 中層都起碼一個

考左十幾年而家先話唔合理

最慘真係放成擔心機落呢條嘅同學
要知道真係有人會見其他唔識唔熟 就all in呢條

小題大做

點解潛水怕屈機又要計分?

屌那星煩撚到

中史 扮見唔到

咁歷史每年考返舊年野算啦
2021 DSE考武漢肺炎 國安法 限聚令

教個文藝復興工業革命都幾百年
又唔洗考啦

524港島定九龍？

Jr啦dklm

試題有冇出過六四？

*一定冇晒

Jr幾個月唔駛放榜 政府係咪想攬炒

寫利多於弊嘅考生應該少於一成邊個會同分數作對

侵你老母華咩

呢題立場咁易答肯定大把考生all in

JR啦
考完先話取消就取消咩

政府打開口牌比壓力果刻已經影響咗
取消就影響深遠d

外國大學對dse既認可程度係必須降低

以後外國大學唔認dse唔好問點解

唔跪就會換人

國際唔再認可 DSE 指日可待

曾經考過舊制中史同歷史科嘅我
雖然都知考評局一定跪低
但取消開放式題目真係笑死人
我諗DSE國際認受性會越嚟越低

on撚9 取消埋中史呀笨

以後不如所有戰爭唔教唔考啦

20分鐘處理上半個二十世紀複雜中日關係=超越考生能力
喂份卷個幾鐘要處理幾百年既世界關係喎

呢個政權係鳩up唔駛本

弱智

咩戰爭都係侵略架啦
想知調轉用美國對日本用原子彈黎做題目又會唔會取消

港台

出埋話特首有權

考評局仲可以點？

同意，20世紀前半既歐洲局勢咪仲複雜，咪又係一樣要20分鐘內答完

揀咗依題嘅人
依家一定好大壓力

根本就 本末倒置
d 野簡單直接 洗撚討論？
就係複雜先要 投放時間 思考 辯論

讀中史既多數藍架，唔會有咩反抗行動

結果考評局冇人敢講真話。

依家係香港 政治正確大於一切 可悲

有冇得舉報埋中史

都痴撚線嘅搵條題目就傷害到你感情on99

必答題黎

直接公開發言指出教育局同林鄭邏輯錯誤

心痛今屆嘅考生
明明條題目無問題 而家要取消
辛辛苦苦寫一大堆得個吉

A

仲要搞到後尾做唔切嗰啲

Sor 我柒咗

朝代過半世紀就唔好考

遲啲考歷史變背官方歷史

1900年之後的一年，是：
A)1901
B)1902
C)2000

推

for DSE 歷史好似 60多少少5 70左右5**由5**跌落4都幾開心

仲要唔評分無話唔偷睇你寫乜，如果寫左利多於幣你就大X獲，其他題都扣硬你分

真心痴撚線。
柒婆唔封關已經廢咗成個學年
辛苦完咁耐一下玻璃心就歸零

土共港共黑警係自己親手將啲仇恨種落下一代

點會唔跪呀

今年考生真係

咁以後大學中學唔好再教亞洲史，好複雜架，一定拉到軍國主義/帝國主義，一定會傷害到民族感情

以後歷史科唔撚會再考政治
學生唔會再培養到獨立思考
所有考生溫好點樣讚中國啦

睇下星期

變閱讀理解呀笨
成日當學生係傻仔
你估個個好似政府你班膠官咁無腦

大粒個班唔會肯
一出信話777， 第二日就冇左高薪厚職

補source

咁係佢on 9 無得怪人

要課金都ok

呢條係必答題定選擇題？

2020 充滿奇跡
美股溶斷
武肺殺全球
政治捍擾考試試題
5月28 香港一國一制
樓市不斷創新高

學生應該要有能力係見到題目時
已經分辨出該題目係不合國家標準而將會被取消
仍然花費時間去回答呢條題目既學生
應該自我反省 並於下次考試前提升自身水平

唉 DSE本身就係考政治史 依家成科拆咗佢都得

DQ哂今屆考生 勁

宣布歷史科同DSE玩完
建議日校學生下年唔好報DSE 全部轉考IB
反正外國學校都當你呢個試同大陸高考冇分別
考5**出黎都係垃圾

而家即係考評局錯，咁點解要學生承擔

必答

跪左仲好玩 瘋狂JR

有冇學生組織出聲

講真，對投資者黎講
得武肺和國安法係震撼
武肺係全球，香港小疫區，反而吸資金
國安法就踢走外資，吸中資金
但反送中就踢走中資金，吸外資

其他小事

真心中5果d好drop 左歷史科

呢個係常識唔係歷史

肯定會考慮埋你呢題立場 一讚成就降埋你其他成績

AL hist 都唔會咁問
好心佢專注出歐洲史

仲要唔計分?? 辛辛苦苦背哂都冇分 dklm

所有DSE考生都好慘

jr了 攪炒

其實令dse無認受性呢樣嘢一直都係連登圍威喂
你有冇見到外國大學跳出嚟話唔承認先

點會冇，亞洲史佔一半

推！JR唔過就攬炒dse！

叫有影響力嘅pro-香港學者聯同外國大學拒絕dse認授性！

睇下改卷果個係黃定藍架姐

五胡十六國、南宋、明末清初通通一律唔俾講

jr梗

sources?

佢依家先知

以後所有科全部改撚曬做yes/no 2選一啦
屌你老母

任何嘢都有利弊, 西方教育好強調多角度睇, 會列出利及弊兩邊, 等學生讀歷史都有思考能力, 唔係死背書!

出題嘅老師用字有問題, 加咗主觀去引導考生作答... 正常應該係用客觀詞語「利弊」, 而唔係主觀詞語「利多於弊」, 可能香港填鴨式教育習慣了前切性

下年再來

on9

曾經的歷史學生表示屌你老母

佢玩鳩愛國多過崇日

香港A-Level全球最難 但考得咁辛苦都算係入港大 人哋英國A-Level簡單入牛劍倫大

放心，今年實放水放到個個5以上

全屆去考英國AL 但係用中文黎讀數學同埋選修科嘅人就慘啦 自己今年大專數學由中文變英文都覺得好痛苦

你都ON撚9
一向辯題都係乜乜乜利多於弊,然後有正方反方
乜撚野出題用字有問題

唔識野就縮撚返埋去咪出黎柒

會考已經要分析的統一運動、一戰、二戰、冷戰歐洲局勢，唔通咁又唔複雜咩

取消必答題真係仆街

依家即刻跳出黎就唔會嘅
但係經過今次 冇考官會再敢出中日題
自然個考生都唔會溫
個朵逐年下跌 依家初中個批分分鐘要面對
加埋本身文史科比分一定有bias

開口講唔認受就唔會嘅
到批application 個嗰就唔知啦

咁驚踩地雷嘅，以後歷史淨係考到雅典斯巴達同埋羅馬帝國興衰就算啦！

諗住報復一整代人

輸咗點先？

屌你咁二戰成因複雜又唔考咩？

出填充我下年即刻走去考

未打點知贏定輸
點都打咗先算
取消條題目講緊幾千個學生嘅成績同前途
唔通硬食？

但有好多人讀數學同埋選修課都係用中文讀 中文授課 咁點算 我自己今年found dip 數學堂有中文變咗英文都覺得好痛苦 你叫啲用咗中文黎讀左兩年數學嘅人係最後一年變英文點搞啊

教雅典、羅馬共和會話你教民主起源，係黑教，聽日唔使返工

贏咗點先？

你問政府點搞啦

真定假啲老師無同你講點解題同操卷咩，答利多於弊唔係唔得，不過真係好難答，因為閱卷員未必會同意你嘅觀點我都好想睇下個model answer係點

數理科可以照考嘅
文科撚同中三揀科個班就真係要諗清楚

ib唔係你想報就報 你冇sba點報做日校考生

我到底睇左咩?
教育局班人係咪自己無讀過中史?
真係當全香港人都弱智????
咁既理由都講得出
不如你直接話係份卷寫我係奶共就比滿分好無?

仲話諗住將中史科做必修科
學歷史就係要比人多角度思考
不如直接取消教育啦 改做奴隸制 最岩你地心水

香港玩撚完

數學本應就要用英文讀 好多專有名詞詞不達意

好多外國source 都係英文

要學得好 一定係用英文

中文教只不過係比文科人易啲理解

跪得快到

見到呢題已經skip 咗 今次仲唔輪到我入U

你就真係on9
依家考歷史呀! 辯論比賽係?
點會前設正反方? 梗係正反立論

米已成炊 今年中5升中六嘅人真係之前用中文讀 咁點搞啊 港英時期嘅CE 喺數學科依然都留有中文俾人考 雖然絕大部份係英文

中史呢

做左呢題既學生真係多撚謝你

必答黎

屌你老母

Bio 先慘 一大堆長到不得了嘅英文 要特別去串 重要啲字係由拉丁希臘轉英文

感覺上Physics嘅英文冇Bio咁複雜

認真？

連選擇權都冇

傻啦，紅官點會評
見你係學生，恰多你幾錢重

尾2果條，err...

漢奸，漢奸。批鬥我中華民族的領袖毛澤東，建制罪該萬死。

歷史li D睇你點出啫，考評局出咗咁多年，點會唔知學生程度，複雜得去邊，你話係大學教授篇論文寫li題就話複雜啫
同埋複雜又點，dse係用嚟分學生水平，複雜嚟咪又係分到水平

唔係詞不達意嘅
好多譯得算唔錯
比化學同物理譯得好

只係用英文會方便好多
唔使咁多筆劃就真
而且銜接返大學

Dse正垃圾
Eaa賤

屌你條on9真係收下嗲啦
唔出黎柒唔甘心咁
不學無術胡言亂語

評論「一九○○至四五年間，日本為中國帶來的利多於弊」點撚樣有前設性？
評論係唔係利多於弊就變撚左誤導？
拎辯論辯題黎講係因為用字出題係最formal , 而呢種formal用字被你條on仔話有誤導性
正反立論同正方反方有撚關係？依家係多於弊定少於弊，就算我覺得邊面都拎晒利弊黎論再判輕重架啦

試評論「會員睇人pk最開心係食屎狗非並非人類」係唔係就假定左你係食屎狗

但bio 用中文讀係勁輕鬆
啲字係比英文易記好多
如果本身英文唔差嘅
用中文讀又慳到時間
上大學pick up 返都唔難

啫係你覺得「是否同意利大於弊」同「是否同意利弊」係一樣意思？

因為條題目45年時間入面包括左中日戰爭果條時間線就傷害支國人民感情要取消，咁放唔低件事嘅話咁我支持港共中共跟手封殺埋同日本所有來往喇，唔俾人再去日本玩，著和服，睇日本av，揸日本車，學日文，李胃鯨子忘記國殤去日本玩著和服應該要出黎公開謝罪

打硬官司

想知打官司勝算係點

真係痴媽筋

全部考填充同mc啦屌

DBQ黎架喎 唔係可以揀架咩
我考個年有得揀架喎

唔夠時間可以放棄冇信心嘅題目嘅
不過哩題咁易，一定係優先做

後門狗出頭天

玻璃心

好撚慘今屆啲學生

考番中國呢十年做嘅好事
只褒不貶

hoball

一定要JR

咁讀中中無計啦

文化大革命算唔算係屠殺

真係飛來橫禍

政府真係俾我地逼到痴左線，俾著以前點會咁處理，肯定會先講吓門面野話會了解研究，之後再走出黎話會點樣改善
而家一出黎回應就屌，大家點落台？今次真係奶得好肉酸，仲要搞著啲無辜考生
諗極都唔明條題目同民族感情有咩關係仲要完全無利都講得出，俾人入侵完之後檢討不足發憤圖強都已經一個利啦

起長城
運河
文字嶽
再加埋一大堆咩嘉定三屠楊州十日
想問中史可以教咩

人類幾千年歷史，就憑D讀左十幾年歷史既人去出題，就要D讀左幾年歷史既學生去答題，根本就完全不合理，是沒有意義
根本解決方法唔係取消試題，係取消歷史科

局長個仔係咪唔識答？

可唔可以申請臨時禁制令，禁止JUPAS收生

學生家長出黎jr啦
到時dse唔受國際認可你自己諗啦

發癲 你可以反對嫁嘛

唔敢想像下屆考生要面對啲咩

Jr係要嘅，起碼令個dse有少少公信力，但成效未必咁大，你諗吓，佢連改都唔改，就算jr完，成功咗，dse jupas都放曬榜，最後都未必幫到history考生

中史科呢

今屆考history嘅全部咪撚就咁算數

咁外國學校承唔承認大陸高考先
好似有